陳茂波關注中美貿易戰 會否引致香港金融安全問題

財政司司長陳茂波今(3日)在立法會一個委員會交代香港最新經濟狀況時提到，美方「反覆善變」，經濟前景短期有很大不確定性，難以估計未來發展，政府會研究是否因應經濟可能下行，加大公共開支，例如加快推動基建項目發展。

陳表示，關注貿易戰引發金融市場波動會否引致金融安全問題，強調政府已作出仔細準備工作。他續指，內地經香港到美國、或美國經香港到內地貨物，佔香港總出口數字低於9%，由貨物貿易層面來看，貿易戰的風險可控，但會研究如何針對性支援受直接影響行業，又指關注若貿易戰持續升級對全球供應鏈布局有何影響。

條友真係唔識

加快公共開支
為上面增加彈藥

前景有很大不確定性
仲要加大公共開支?

派$4000你都未識 知閪咩你

好狂當年大鱷咬香港唔係呢件垃圾做財政司司長

俾個無料嘅傻閪管錢真係好大獲

今日先發現有問題？佢一定係火災時見到身著緊火先考慮報唔報警

好想識佢真人係點，係幽默既